\section{Interfaces communes}

Les interfaces communes sont les pages de d'inscription, de connexion et de suivi des transports.

\subsection{Page d'inscription}

Cette interface permet à l’utilisateur de s’enregistrer sur Gamma.
L’inscription se passe en cinq étapes :

\begin{itemize}
    \item Type d’utilisateur : l’utilisateur doit choisir entre type Compagnie Maritime ou type Transporteur.
    \item Informations Générales : l’utilisateur renseigne les informations sur son entreprise ou ses informations personnelles si c’est un particulier
    \item Informations spécifiques : l’utilisateur doit saisir ses informations de contact (téléphone et email)
    \item Mot de passe : l’utilisateur doit créer un mot de passe pour son profil
    \item Activation : pour terminer,  l’utilisateur doit activer son compte via un lien qui lui sera envoyé sur l’adresse email fournie précédemment
\end{itemize}

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=\textwidth]{gamma_signup}
    \caption{Page d'inscription sur GAMMA}
\end{figure}

\subsection{Page de connexion}

Elle permet à l’utilisateur préalablement inscrit de s’authentifier dans le but d’accéder aux fonctionnalités de l’application.
Il devra fournir son email et son mot de passe.
Si l’utilisateur renseigne un email et un mot de passe corrects, il  est redirigé vers sa page d’accueil en se basant sur le rôle, sinon un message d’erreur lui est envoyé.


\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=\textwidth]{gamma_login}
    \caption{Page de connexion à GAMMA}
\end{figure}


\subsection{Page de suivi des transports}

Cet écran permet à l’agent de fret, à l’agent de transport et à l’administrateur d’obtenir des informations sur la position et le statut des camions et des conteneurs transportés.
Il faut bien noter que l’agent de fret ne voit que les camions qui transportent ses conteneurs.

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=\textwidth]{gamma_map}
    \caption{Page de suivi des transports sur GAMMA}
\end{figure}


